---
id: lab1-AutomatedLabs-intro
slug: /labs/lab1/AutomatedLabs/
sidebar_position: 1
---

# Автоматизированная система приемки лабораторных работ

:::caution

Прежде чем приступить к изучению особенности автоматизированной приемки, ознакомьтесь с информацией из электронного ресурса предыдущей дисциплины [по ссылке](https://cpp1.docs.iu5edu.ru/docs/labs/lab1/AutomatedLabs/). По данной ссылке представлена основа процесса приемки через удаленный репозиторий. В данном же разделе представлена информация о модификациях этого процесса в рамках текущей дисциплины.

:::

## Общая схема приемки работы

В рамках дисциплины лабораторные работы сдаются через [bmstu.codes](https://bmstu.codes/) (GitLab). Схематично данный процесс можно представить следующим образом:

```bash
Запрос на реквест -> Приемка №1 -> Очная демонстрация 
   -> Индивидуальные задания -> Приемка №2 -> Слияние
```

### Рабочий процесс

С точки зрения репозитория используется рабочий процесс [GitHub Flow](https://git.docs.iu5edu.ru/docs/lecture/workflows/github-flow):

![Иллюстрация работы в репозитории](images/github_flow_modified.png)

### Приемка №1

На первой приемке:

- Проверяется качество кода по параметрам: статический анализ, проверка стиля, портативность, производительность;
- Визуальная проверка результата выполнения задания.

На первой приемке рассматривается только выполнение программы в демонстрационном режиме.

**Результатом** первой приемки является одобрение запроса на слияние от проверяющего.

### Приемка №2

Далее вы приносите результат выполнения задания на лабораторное занятие, на котором демонстрируете работу программы в интерактивном режиме преподавателю. По запросу преподавателя вносите изменения.

После одобрения работы со стороны преподавателя вы получаете второе одобрение запроса на слияние, после которого осуществляется слияние изменений в основную ветку.

По **результату** второй приемки лабораторная работа считается выполненной.

## Получение репозитория

Первым отличием от исходного процесса приемки является выбор курса. На платформе выбирается курс:

- для потока ИУ5 - `ПКШ`;
- для потока РТ5 - `ПКШ (РТ)`.

В названии курса может присутствовать год обучения.

:::info

Если вы ранее регистрировались на платформе и данных курсов не видите на платформе, то необходимо обратиться к ведущему преподавателю.

:::

## Решение и отправка задания

Этот этап процесса остается неизменным. Вам необходимо создать от исходной ветки ветку, в названии которой присутствует имя выполняемой работы, например, `add-lab1`. Далее локально вы работаете только в той папке, название которой соответствует выполняемой лабораторной работе. По ходу выполнения фиксируете все изменения репозитория. После выполнения задания вы отправляете изменения в удаленный репозиторий. И создаете запрос на слияние.

## Создание запроса на слияние

:::caution
В названии запроса на слияние обязательно указывается название работы.
:::

На этом этапе необходимо учесть двухэтапную приемку. В запросах на слияние указывается в качестве:

- `Reviewer` преподаватель, о котором сообщается через общий чат. Данный преподаватель осуществляет и подтверждает первую приемку (ставится первый `Approve`).
- `Assignee` ведущий преподаватель группы, о котором сообщается через общий чат. Данный преподаватель подтверждает вторую приёмку (ставится второй `Approve`) и осуществляет слияние ветвей.

## Исправление ошибок и замечаний

Исправления ошибок и замечаний осуществляется и на первой, и на второй приемке.

## Одобрение запроса на слияние

Итоговое одобрение запроса на слияние осуществляется после второй приемки.
